---
layout: post
title: "Langes Wochenende in Dublin"
microblog: false
guid: http://geewiz.micro.blog/2006/02/16/langes-wochenende-in.html
date: 2006-02-16T02:29:52+0200
type: post
url: /2006/02/16/langes-wochenende-in.html
---

<p>Gestern kam ich nach 4 Tagen aus Dublin zur&uuml;ck. Es war ein sch&ouml;nes Wochenende, und ich hab zwei gute Restaurants entdeckt. Guinness hab ich jedoch kein einziges getrunken.Am Freitag hab ich nach der Arbeit schnell gepackt und mich dann eilig auf den Weg nach Hahn gemacht. Weil ich bei Caro zuhause erst noch Gep&auml;ck einsammeln musste, war die Zeit ziemlich knapp, um noch p&uuml;nktlich einchecken zu k&ouml;nnen. Also bin ich bei Schneegest&ouml;ber zum und durch den Hunsr&uuml;ck geheizt.</p>
<p>Der Flug verlief reibungslos und am Dublin Airport wartete Caro schon auf mich. Nach fast einer Stunde Busfahrt (ich bin immer noch der Meinung, dass da ehemalige Fluchtwagenfahrer am Steuer sitzen) waren wir dann auch beide platt genug, um schlafen zu gehen. Dass Caro mich auf der Wandseite des 90cm breiten Bettes schlafen lie&szlig;, spricht f&uuml;r ihr Vertrauen in meine Liebe. So richtig erholsam ist diese Art des Schlafens aber keinesfalls.</p>
<p>Am Samstag gingen wir einkaufen und ich besorgte mir endlich mal wetterfeste Schuhe. Abends war party time: Steffi, eine Studienfreundin Carolins, hatte uns eingeladen. Knapp die H&auml;lfte der G&auml;ste war deutsch, die andere baskisch, und ganze zwei Briten waren auch da. :) Dass ich schlie&szlig;lich eine Flasche Jameson entdeckte, war nach dem leckeren Essen das Sahneh&auml;ubchen. Mangels Nachtbus mussten wir den Heimweg zu Fu&szlig; antreten. Caros Idee, bei Wind und Nieselregen (soviel zu "wetterfeste Schuhe") nicht die bekannte Strecke, sondern eine vermutliche Abk&uuml;rzung zu nehmen, begeisterte mich nicht, stellte sich aber als goldrichtig heraus.</p>
<p>Am Sonntag schliefen wir aus, und nach einem Abstecher zu Steffi, bei der ich meinen Rucksack vergessen hatte, besuchten wir das <a href="http://www.montys.ie/">Monty's of Kathmandu</a>, ein nepalesisches Restaurant in Temple Bar, das schon zahlreiche Preise eingeheimst hat. Das Essen war erwartungsgem&auml;&szlig; nicht billig, aber f&uuml;r 20 Euro pro Person wurden wir auf sehr angenehme Art satt.</p>
<p>W&auml;hrend f&uuml;r Caro die Uni-Woche wieder losging, durfte ich ausschlafen. Nach einem gemeinsamen Nachmittag in der Stadt fuhren wir zum Abendessen nach Hause. Anschlie&szlig;end wollten wir einen Pub aufsuchen, aber der str&ouml;mende Regen stimmte uns um und wir blieben daheim. Damit war aber meine letzte Chance auf ein Guinness zerronnen. :-(</p>
<p>Wie es sich f&uuml;r Urlaub geh&ouml;rt, schlief ich auch am Dienstag aus und suchte mir mit Caro ein nettes Pl&auml;tzchen zum Mittagessen. Dieses Mal fanden wir das <a href="http://www.dublinks.com/index.cfm/loc/17/pt/0/spid/E35E6401-F563-46CD-A8EE1FE33351B609.htm">Juice</a>, ein vegetarisches Restaurant. Der gebratene Reis mit Gem&uuml;se war superlecker und 10 Euro inkl. Suppe waren daf&uuml;r nicht zu viel verlangt.</p>
<p>F&uuml;r die Busfahrt hatten wir in weiser Voraussicht ausreichend Zeit eingeplant. Auch der R&uuml;ckflug verlief reibungslos; dank R&uuml;ckenwind landeten wir 20 Minuten vor der Planzeit. Meine Bef&uuml;rchtung, dass sich mein Stahlross im Stich l&auml;sst, trat gl&uuml;cklicherweise nicht ein und so war ich gegen Mitternacht zuhause und konnte mich noch vor dem Schlafengehen frisieren (auch daf&uuml;r hatten wir in Dublin keine Gelegenheit gefunden).</p>
<p>Z&auml;hlt man Fahrt- und Parkkosten dazu, relativiert sich der "Billigflug" zwar etwas, aber ich bin trotzdem froh, auf diese Weise meine Freundin wenigstens im Abstand einiger Wochen treffen zu k&ouml;nnen. Und ab April fliegt RyanAir auch von Baden-Baden aus...</p>
